{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042580",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "갑사 석조보살입상"
    },
    "text": "甲寺石造菩薩立像\\n\n忠清南道公州市鶏龍面甲沙路567-3(中長里)\\n\n1976年1月8日、甲寺振海堂の有形文化財に指定されました。この仏像はもともと甲寺裏山の獅子庵にあったものを移しました。仏像の首の部分は割れており、足元には台座に挟まれたような触感があります。また、宝珠形の頭光を磨崖仏のように彫刻しました。頭は結髪しており、宝髪の一部は肩にかかっています。首には太いネックレスがあり、その中心の4つの装飾は損傷が激しく、詳細は分かりません。胸の部分の右手は何かを持っているようですが、はっきりしません。一方、左手は腕を下ろしており、膝の部分で首が長い歩兵を握っています。天衣は両肩を通り、漢楽は右手手首から後ろに流れていますが、上半身は裸であり、下半身の上着の脚線は流麗で薄い描写があり、細やかな表現力が感じられます。顔は破損しており、はっきりしませんが、鼻はぽつりぽつりとあり、目は閉じているように見え、口はぴんと閉じています。全体的にはくびれた腰や肩の彫刻技法が洗練されており、これは百済時代の作品と考えられます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1976年1月8日、甲寺振海堂の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどこにあったものを移しましたか？",
            "answer": "この仏像はもともと甲寺裏山の獅子庵にあったものを移しました。"
        },
        {
            "question": "仏像の首の部分はどうなっていますか？",
            "answer": "仏像の首の部分は割れており、損傷があります。"
        },
        {
            "question": "仏像の足元にはどのような触感がありますか？",
            "answer": "仏像の足元には台座に挟まれたような触感があります。"
        },
        {
            "question": "仏像の頭にはどのような彫刻がされていますか？",
            "answer": "仏像の頭には宝珠形の頭光を磨崖仏のように彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "仏像の髪型はどのようになっていますか？",
            "answer": "仏像の髪は結髪しており、宝髪の一部は肩にかかっています。"
        },
        {
            "question": "仏像の首には何が付いていますか？",
            "answer": "仏像の首には太いネックレスが付いています。"
        },
        {
            "question": "仏像の胸の部分の右手には何が握られていますか？",
            "answer": "仏像の胸の部分の右手には何かを持っているようですが、はっきりしません。"
        },
        {
            "question": "仏像の左手は何をしていますか？",
            "answer": "仏像の左手は腕を下ろしており、膝の部分で首が長い歩兵を握っています。"
        },
        {
            "question": "仏像の天衣や漢楽について教えてください。",
            "answer": "仏像の天衣は両肩を通り、漢楽は右手手首から後ろに流れています。上半身は裸であり、下半身の上着の脚線は流麗で薄い描写があります。"
        },
        {
            "question": "仏像の顔はどのような状態ですか？",
            "answer": "仏像の顔は破損しており、はっきりしませんが、鼻はぽつりぽつりとあり、目は閉じているように見え、口はぴんと閉じています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの時代の作品ですか？",
            "answer": "この仏像は百済時代の作品と考えられます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 339,
        "QA": 453
    }
}